香港係咪冇人聽metal？

問十個香港人十個都話metal係噪音

Metal 同好

咩類型

有！陽光點的歌！

Melodic death, heavy metal , metalcore

假膠

大把啦

身邊得一個friend聽開

你冇friend姐

Metal 佬

Thrash, Doom

冇聽開
利申：聽開power

Rock
Progressive
Speed
Power都有聽

聽x, A7X都大把人在啦

啲人成日話metal係噪音

聽開咩band

都幾metal架

上述兩者

仲有啲北歐野
Stratovarius
Sonata arctica

我聽唔係好多架咋
聽舊既多 愈黎愈少發掘啲新野

其實j pop，同好多古典野都可以玩rock, metal
綠袖子都得啦

Decapitated

咪有個post囉

slipknot

其實香港大把重型band好撚勁

大把
利申:玩開音樂但麻麻聽metal

剩係連登都每隔一排就有個post啦
有冇dsbm同好？

bdsm

Stratovarius 咁冷門都有聽？

Death
Gothic
Power
交響
小量black

power 聽開咩

強姦
究竟confirm未？

Kamelot Epica Stratovarius Nightwish

DSBM
Psychonaut 4

屌我都唔知
我係佢地死忠黎

kamelot 冇聽過今晚聽

好能嘈, ON9先聽metal

Death metal
Avatar

Twilight Force (symphonic) 新出果隻碟首首都勁高質

Celesty (power)-- Army of the universe

Heavenly (power) -- Fight for Deliverance

Dreamtale (power) -- Wings of Icaros ,World Childs

Dragonland (Power) -- The black mare

Olympoos Mons (Power)

Final Chapters (Symphonic)

Nostradameus (Power)

Dragony (Power)

Serenity -- Legacy of Tudors

Operadyse （Symphonic)

Pathfinder (Symphonic)

Derdian (Power)

Phoenix Rising (Power)

Avantasia （Power) -- 較大路既band

Fairyland (Symphonic) -- 第一隻碟最高質 之後不了

Dark moor （Power) -- 舊果幾隻碟比較高質，轉左男歌手之後不了

Galderia (Power) -- 新碟幾高質

Powerwolf (Power) -- 大路band

Fogalord ( Folk, Power)

經常聽既係上面果堆

Metal 好多unknown band 仲好聽過大路band, 但會好難搵

可惜好多unknown 好快散band/出得一兩隻碟就冇

Iron maiden

大把人聽
唯獨真係難搵到聽dir en grey既同好，雖然都好難定義做metal

Dreariness 新碟轉哂風格
變左類似dark ambient 果類即刻冇哂feel

Dir en grey 世界第一

有無人鍾意Rammstein?

Pussy

身邊啲friend都唔聽metal淨聽pop咁制
我就聽:
thrash metal big4
overkill
kreator
arch enemy
cannibal corpse
mayhem
Dark funeral
Epica
Kamelot
Nightwish
Dragonforce
A7x
Bfmv
Iron maiden
Dio
Pantera
Motörhead
Judas Priest
Slipknot
Cradle of filth等等
都係大路野，有冇人有啲冷門啲推介尤其係symphonic同thrash

都幾大路

amon amarth

屌你

大把
metal 撚好低調

有冇同好好鍾意依類metal表演

Arch enemy,dragonforce,a7x,metallica都聽開

ha都收皮
仲邊有metal聽

a7x BMTH bfmv 5fdp

Bmth 都metal?

以前唔係啊？

dir en grey根本將一大堆野融合做自己style

大眼雞世界第一

好撚嘈

好鍾意Rammlied個intro

Slipknot

Btw bmth,a7x 都有聽開 真係唔覺metal 但都好鍾意

healthy metal

完全唔識欣賞 想試下有無入手教學

曾經覺得epica幾好 但佢地依家啲歌好似冇咩突破 …

Dragonforce最鐘意
Power Quest
Dream Evil
Sonata Arctica
呢幾年基本上淨係聽metal
而家pop好難聽 完全聽唔入耳
不過香港真係冇咩人聽metal
有時d fd係度一齊唱歌/播歌我都唔知佢地唱緊乜
佢地都唔知我聽緊乜

香港真係冇咩人聽 agger

大碟幾好 新ep真心麻麻

小妹唔準你恰鳩毒撚啊

聽d大路野先
big4 Metallica 最易入口最出名
聽下a7x seize the day再聽下佢地其他重啲既歌
bfmv the last fight都易入口 冇乜scream個啲先

在場

有無人聽開同人metal

thousand leaves (neoclassical metal)
iron attack (power metal)
Imperial circus dead decadence
(symphonic black metal, death metal)

之類

好撚多人 證明metal都好多人聽

估唔到咁多power metal撚
有冇人聽開hammerfall

召喚metallica megadeth 當日在場撚

maiden, judas priest 元祖野開始啦

有
不過少

美國metal，都係聽番lamb of god！

epica淨係會聽we will take you with us
其他果啲都冇咩感覺

我聽 metal 但唔鍾意聽好多 scream 既野
唔鍾意 death, black 果D
鍾意 power metal, symphonic metal 同埋 progressive metal
比較迷既 band 有 nightwish, stratovarius, sonata arctica, dark moor

HAGGARD

兩場都有去

THIS IS THE ART OF RUIN!!

吓我兩隻都覺得正喎

從來唔係

Bfmv好悶 隻隻碟一鳩樣

最近聽cannibal corpse 一路聽一路跑步

老老豆豆我個個metal post都入，但都好似冇人提過我個名
現代黑金死金先驅真係冇同好咩

個人認為Cannibal Corpse有啲overrated
但玩咁多年都仲keep都係的確好撚野

隻隻碟都咁變態

A7X

I cum blood

佢地近年d歌好似首首都差唔多咁 曲風又愈來愈大路

pish 唔通連登真係無人聽？

黎啦黎啦每個metal po都世界大戰
無啦唔沖出黎屌人講個隊唔係metal又話唔係呢個genre

Iron maiden
Metallica

唔係唔好聽 不過冇左dsbm果種味道
My mind is too weak to forget, madness係會聽到我好deep 真係有自殺既感覺
新碟已經唔係果回事

試下power先啦

我冇，唔知其他人

幾時有屌？

咁都係嘅但都好聽呀
巴打仲聽開咩？

聽聞有新專輯出

唔係聽聞呀，係真係有

幾時出？

有聽過鋼鐵是怎樣煉成的

The Holographic Principle 隻碟overrated

11月3

我都有
主音好型仔

有聲Nightwish同within temptation

錯字

台灣隊Chthonic有無人聽？剩聽英文版

其實台語都幾有味道，但佢地唔會再黎到香港

unleash the archers 幾好聽

直情係啦

同metal真係大纜扯唔埋

好好聽喎 不過隻隻都差唔多係真

Gojira
August burns Red
Machine Head
Down

其實大家點解當初會中意metal，接觸metal？

老豆俾我聽

哥斯拉

鍾意電結他

以前打開鼓

你個名

鬼食泥

sabaton
聽歌學歷史

以前幾鐘意聽
不過轉完公司D新歌真係麻麻

因為有日屎忽痕聽 x japan

我第一次接觸metal都係呢對band

Imperial circus dead decadence

你老豆都幾有品味

好中意suicide season嗰期d歌

dir en grey

本土薑 鐵樹蘭

之前有隊 香港band deepinside都幾正

有咩問題？

TANK

Apocalyptica 都好正 聽佢live 一開頭係遠處仲心諗點解慢慢地拉住個大提琴都上到大台, 點知過左一陣就黎料了

有幾個原因
1.以前玩GTA sa會播hard rock/alternative rock，發現自己幾鍾意啲riff
2.阿哥開a little piece of heaven黎聽之後有興趣就發掘落去
3.當年機舖打鼓好鍾意打arch enemy嘅nemesis黎抒發情緒

唔計個人喜愛麻麻nu metal
其實sunny把聲好唔metal

metallica 爆晒，但megadeth個場好少人

megadeth勁多南亞狗

hi巴打，個時megadeth post得你應我
mosh緊個陣比南亞狗起飛腳，差啲比班蝻踢撚死

係咪要著安全鞋去

唔關事
正常只會用個身黎撞
班蝻係衝過黎起腳
on99

都係
avantasia
white skull
arch enemy
apocalyptica
dark moor
rhapsody of fire
stratovarius
dreamtale
metalforce
hammerfall

其實都係聽下youtube d
power metal compilation 去搵下有冇邊隊順耳

冇同人講metal 都冇人明

咦原來你改咗名

Power metal collection 個Channel 依一兩年痴左線 開到vol. 150
明明以前一年先係upload 得1-2個vol

係
btw 唔知babymetal 會唔會有朝一日黎香港呢

btw white skull 新果隻碟好撚好J 個女主音把聲好正

Hard core dance係咁年頭係芬蘭睇betraying the martys同trivium個陣差啲比班鬼仔踢爆頭班友好撚無性
btw鍾意聽metalcore，最鍾意architects
香港唔會冇人聽metal，呢啲po個幾月又會出現一次

Dsbm仲有uaral thy light
Death野最鍾意fleshgod

Core真係得一隊覺得正 就係architects

到而家都未搞過asia tour

屌
mosh pit hardcore dance 做乜鳩
我聽緊thrash metal喎

睇過兩次，香港一次，歐洲一次
現場表演張力真係好勁，不得不佩服Sam carter
但係今次新歌我覺得同a match made in heaven好似,雖然都好聽

見到road of resistance 一開頭個wall of death 就好想玩玩了

前死忠表示飛過去日本玩

無人聽local metal band?

首飛緊的鯨魚好撚正

依隊野上個ablum 係咁攞獎

係好聽
不過呢家把聲都爛哂

冇留意開 有冇好介紹

Maniac

strong post lm

古幽靈

呢幾年淨係聽 ISIS,Pelican,Russian circles

鐵樹蘭 逆流

Architects！！！
Naysayer 係座右銘（song version)

vocal聲特別，樂器底又多野聽

招魂

Maximum the hormone算咩類型
上個禮拜係日本睇完覺得好正

點撚樣隻隻一樣呀
明明有一隻特別垃圾

而家變左做前死忠喇？

我就響Nokia機有玩過guitar hero然後就發覺自己中意rock呢類嘅音樂

Thy Light好撚好聽
Fleshgod都OK啦，但聽得耐會悶

古幽靈之外其他都係metal黎咩？
BTW
招魂(Blackened Death)
Dismembered (Technical Death)
Cadaver (Death)
Dismal (冇記錯係DSMB)
Karmacipher (Doom Death 好撚高質)

Chimeras(Gothic Doom)

琴晚睇完新mv 發惡夢

大家用開咩器材聽？

UE18pro+

我有排打機會播heavy metal歌
同埋我幾鍾意死亡搖滾
但係平時都係留意流行音樂多啲

點解matellica會比megadth紅咁多
利申:megadeth撚

最近聽緊呢兩隊，有咩推介?

core算唔算metal

enter sandman 同 symphony of destruction 好正，其他就係咁意聽過下咁 有冇多d推介

其實core即係咩? 我係新手最近先開始聽metal

core就core，metal就metal
利申：兩樣都聽

死亡搖滾你係真心指Death n roll定咩

Megadeth每一首都好撚正
最早個兩隻碟同rip都好撚正

有無巴打好介紹？入門有咩正？
幾鍾意聽metal 可惜身邊無人識

Slayer

大把人聽

我覺得今年幾正既碟
WINTER - FEN (PROG BLACK/ATMOSPHERE)
EXUVIA - THE RUINS OF BEVERAST(BLACK)
WRONG ONE TO FUCK WITH - DYING FETUS(DEATH)
NIGHTMARE LOGIC - POWER TRIP(THRASH)

啱啱聽metal嘅話metallica可以聽black album先, megadeth可以聽rust in peace, cryptic writing, 新碟dystopia

Arch Enemy

Down with sickness

聽完black album 聽返頭三隻(Kill 'Em All, Ride the Lightning, master of puppets),你就知metallica 早期係幾咁正

Sabaton

megadeth 新碟垃圾到
btw endgame隻碟都好正

仲有megadeth首tornado of souls十分推薦，
段solo正到

megadeth 新碟唔差喎
metallica 隻新碟就麻麻啦

megadeth 基本上成隻rust in peace聽晒，holy wars 更加係神曲
metallica 就一定要master啦，基本上係thrash metal 嘅代表作，個人認為第一隻碟係最正，black album 隻thrash 味已經少左

st anger

Pantera
Megadeth
Iron maiden好岩新人聽
Slayer都正
Metallica is Rubbish

Lm

世界大戰抹黑宇宙了 can u feel~
maiden經典中嘅經典野
pantera 可惜唔會有機會聽到live,個人好鍾意佢首fucking hostile

又逢紅必反
kirk既solo有邊隊metal夠佢好聽

你認真..？
marty friedman 屌打kirk啦

kirk條on9仔淨係狂wah就叫好聽 ?

WAH WAH WAH

想問hollywood undead算唔算metal？
有聽佢地嘅歌，但係無聽開heavy metal 。
btw其實hollywood undead佢地算唔算出名？

好多kirk haters

是咪真係冇咩人鐘意聽progressive metal
其實今年唔少progressive metal band都有搞作呀
Leprous 出碟, The Contortionist 出碟, Chon 出碟, Tesseract 都計劃想今年出碟
Between the Buried and Me 就搞緊Colors 10週年Tour
其實都幾過癮

點會少呢，Tesseract勁正
The Contortionist新碟幾正，反而Leprous我真係唔啱聽

The Contortionist隻新碟我最近係咁loop
但係上一隻碟Language真係世界級，好難會做到更好

Leprous新碟聽過一次，又冇話太有感覺
不過聽過佢地live，個陣覺得好high好震撼

期待Tesseract出碟

dystopia好普通同好悶，冇咩變化得黎又聽得唔爽，同年vektor 出既terminal redux正佢n倍，老牌band d新碟好多我都覺得十分普通，kreator新碟又係

利申：megadeth係我第一隊鐘意既metal band

新碟算公認回勇作啦 同埋都易入口, 啱新手聽

Rust in peace無可否認係megadeth代表作，holy war, hanger 18, tornado of souls係經典野，不過個人最鍾意係she wolf
新碟就最鍾意poisonous shadows，其他歌就唔係好提得起勁
Btw Metallica嘅black album真係入門者首選，第一首聽metallica嘅歌係sad but true

雖然Leprous好似係幫Ihsahn出live，但歌路我都係麻麻

Metallica成隊都係食老本幾十年無進步過步既垃圾廢老

Big4 同台玩motorhead首overkill
Dave lombardo秒殺lars個垃圾

話就話Thrash metal龍頭大佬
Trivium首master of puppets我覺得仲正過佢
Motorhead版既Enter sandman就更加唔洗講
起碼Tornado of souls同raining blood呢兩首經典無band cover可以超越到 連接近都無

結論：Metallica is rubbish

有沒opeth jj

黑水公園好正

lars是但搵件都可以秒殺啦

近期個啲轉變好大
The lotus eater 個開頭

個陣都係聽Devin Townsend Project live先睇佢地live
但係真係好有力好有氣勢
我覺得個晚玩最好反而係佢地

Chelsea Wolfe fans 路過
有無人有買佢隻新碟呢？

vulture industries有無同好
買左新碟 等緊寄黎

Daniel Tompkins 迷弟留名，有佢既野都好聽

Devin Townsend又係神黎

我覺得Vader cover隻Raining Blood唔錯喎

第一次聽 岩岩聽左 幾正
不過都係Tom araya把聲最夾slayer

咁事實黎嘅
BTW第一次Vader黎香港有玩埋Raining Blood，正撚到癡線

有冇crossfaith jj

poisonous shadow 真心唔錯
但你同rust in peace比一定冇得比，你提個3首根本係神作

一陣又有人話你hater啦

聽開逆流,招魂,Instinct of Sight ,Maniac個啲
好撚正

終於有人同我一樣覺得motorhead 版enter sandman 正好多 , metallica 講真聽完頭三隻album 就夠,頂多聽埋jason newsted 個幾隻,不過始終編曲上有cliff 係到個幾首先係經典

屌，頭3隻嘅歌有幾多係dave有份寫？
mechanix > the four horseman

Dave=king of riff

所以真係多謝踢左dave出去
如果唔係就冇megadeth

Septicflesh新碟

我係咪識你

btw咩metal都聽但就係頂唔緊powermetal
尤其是dragonforce

相認

隻der weg einer freiheit仲未入

我遲啲應該會訂

versengold算唔算 folk metal

studioforce

其實power metal vocal好勁，但我真心覺得難聽

studioforce新vocal係唱到高音但把聲太薄

其實好多metal CD都錄得好差

最記得係megadeth錄第一隻碟個陣因為吸毒飲酒用左大部分budget所以錄到音質好差

agger
judas priest 都好高，但一啲都唔薄

有冇主打HR嘅metal CD

鐵樹蘭，逆流呢啲點睇？
我比較鍾意香港本土and廣東話

行撚開啦垃圾

Intervals
Periphery
Monumnent
Novelists
ABR

唔係唔支持本土，但點解下下都搵呢幾隊出黎講？更何況佢地都唔Metal

我覺得算係咁架啦
逆流冇聽唔評論
但鐵記其實一啲都唔nu
sunny把聲太清唔岩唱metal
個人認為慘慘豬真心唔錯

Thrash黎講慘慘豬算玩得幾好

今年wow and flutter 曾經期望過會有，但最後都係冇份
好想現場大叫香港黑警死全家
至於鐵記......sunny係幾識搞氣氛嘅

又黎
屌！

宜家上得水面個堆都算係咁
你聽下啲Raw Black先
全撚部用薯仔黎錄音

我好鐘意佢最新個隻碟
loop過好撚多次都唔厭

個次睇live好期待佢上台搞gag
但係個日Ocean Machine二十週年紀念
佢個日反而有少少情緒化

但係呢家睇返都仲係覺得好正
起碼我好開心我有睇佢個場show

Slipknot同Metallica

利申 絲

因為metallica頭四隻（計埋黑碟嘅話五隻）公認係thrash metal入面最易入口嘅作品
megadeth啲歌就比較technical同埋dave把聲唔係個個頂得順
仲有計全盛時期嘅話，metallica Live Shit: Binge & Purge時期嘅live直情屌打全世界所有band咁滯，相反megadeth啲live就就咁企喺到玩比較悶

好多DSBM都好差

利申黎做咩

係 Nocturnal Depression啲舊碟

你意思係你企定定 定係台上佢地企定定

陳進同我收！

冇咩人細聽death metal?
carcass , 食人屍 , death , mordib angel

你講個堆咁大路點會冇

Deicide

係大路咗D不過carcass真係好正

鐘意black star嗰隻碟

咦你啱老野嘅咩

兇鳩市民唔識法例！

Galneryus

因為我身邊冇女性朋友聽metal

咁點解你會聽？

咁就要係度利申？

Judas Priest 有時畀youtube D人comment 話唔夠metal , 我心諗 ,
但講真個個高登連登metal post 都冇咩人提佢地,但Rob 把聲真係好撚正,一開頭未必慣,但後來愈聽愈上癮 , KK Downing 既riff 更加係一絕

angelcorpse就唔啱囉

新

Slipknot同metallica大撚把女聽

少人聽舊野
聽嗰啲又唔會上連登

淨計音樂babymetal第二隻碟嘅歌真係好撚癲
音樂性極高 自問自己彈開結他但一打開份譜真係R撚哂頭 有首 tales of the destinies 全部碎拍但又可以做到一隻歌出嚟真係

Metal god wo點會冇人話唔夠metal

大村神

屌 嬲

最近鐘意d 中國味metal
葬屍湖啊 暴君啊 仲有隊holyarrow

我係咪少數聽Babymetal唔睇樣唔睇跳舞淨係聽歌既人

補link

Holyarrow （CN)

葬屍湖 (CN)

暴君 (TW)

一首Painkiller已經尾機啦
段solo正撚到

冇左TRHK
香港仲有冇多metal 碟地方買
點都鍾意有實物碟多d

有冇聽隊野叫ego fall，民族味好重

我聽開kpop
利申絲

絲就特別d嘛
利申絲

heart work世界級

睇埋就會入教

淨係有聽Leo既Metal cover算唔算?
有冇輕口味介紹聽下

Night Crawler 又係好撚正

Ending Services

研究下先 岩岩聽左一首
之前有聽過朋友提過話好正 冇去搵黎聽跟手就忘記左佢地

各位巴打真係冇推薦？

galneryus

留名

Moa bb

點解好似無人講 BVB既

rock gallery

JM9

BMTH

BeheMoTH

依家好多聽metal嘅都唔聽舊野
maiden pantera jusdad priest ozzy 成日都冇人提

I'M BROKEN!!!!

wah did you say

BVB都出埋 唔差在Falling in reverse 啦

the drug in me is you

原來你有聽

細m開場band

push

好耐之前YouTube“精選”黎，唔好誤會我
你知我唔好呢味

其實佢地首chenical prisoner唔當metal黎聽係ok既

Enisum 有冇人聽過？

依到有冇人聽sylosis?

名就聽得多，但歌就真係冇研究

a7x都叫metal? 最舊果堆都算既
second heartbeat果隻碟

beyond

首我是憤怒算唔算有陣heavy味

少少lor

只限前期

你地有冇睇Joox個metal成熟時

近期聽DT take a time

段solo真係好撚好feel

其實 beyond 有首似似地 power metal

鍾意Megadeth嘅可以試吓聽吓啲Technical Thrash：

Coroner

Annihilator

Watchtower

Artillery

Heathen

有冇話本地metal始祖係邊個？

Misery

垃撚圾

joox

極度憤怒！
淨係依句已經夠哂metal！

Metal 撚留名

有人推廣已經好好la

agger

有冇人有聽galneryus
岩岩出左新碟 syu真係愈黎愈勁

我係學校圖書館都見過唔少人youtube聽metal mv,但我諗都係自己一個欣賞

唔認該咁少人識佢

Destiny段solo真係正到仆街

GRMETAL

問題係佢推啲野係錯哂

係個post cd rom 左咁耐終於有人講
肺炎緊都要reply
silent relevantion

有無人聽dir en grey

新聽Metal有冇推介?
最近開始聽Babymetal好正

Galneryus
Versailles
陰陽座

好想佢哋黎香港live

聽下先 thanks巴打

Ensiferum

into the battle

有冇kamelot手足

近排因為留意 elize ryd 發現左呢隊 band，有冇推介 ？

隻新album

有
聽Epica Arch Enemy 留意到

同上

我聽Dimmu Borgir發掘出呢隊

coldrain就出新專輯 11/11

留名
又見到來來去去嗰幾個巴打

因為香港真係冇人聽

hi

Roy khan時期epica,Black halo同karma三隻碟係高峰

Dimmu Borgir又關Kamelot事
我係因為Roy khan把聲鐘意Kamelot

the black halo個隻碟，有隻係有Shagrath

Amnesia

呢排聽得好雜
monolord
violet cold
below
wildrun
the black dahlia murder同dying fetus新碟

btw呢排好撚鍾意聽d重riff既
可以聽下khemmis, grand magus, monolord

近代黎講dawnbringer同grand magus玩得好有以前heavy metal味

聽prog可以聽下caligula's horse, 雖然偏rock多過metal

psychosocial

未買啊

屋企有隻Violet Cold一路未聽，係玩咩的？

好想Chimeras Amnesia出CD

黑金黎
黑金仲聽緊隻dodecahedron

本身無諗住講野
但見你講Violet Cold

我Post 入面先有人聽緊隻Split Album

第一首就係Violet Cold
仲要係Name your Price

入面五隊都幾唔錯
Show Me A Dinosaur 同Unreqvited 之前都聽過

黑金我都係最鐘意我個名

哦係喎March of mephisto

我都有聽過

黑金撚進場了

我有好多碟放
有無人有興趣

see my name

Epica

岩岩ig見到fleshgod主音離隊，Francesco 做返主音同結他

冇得睇機關槍鼓了

Bring me the horizon
Papa roach
Story of the year
Linkin park
呢啲算唔算
利申 覺得幾嘈但係正 不過唔識分

絕對唔係metal
巴打鍾意呢type可以試下聽the mastodon, periphery, children of bodom呢類入門

謝賜教

甘果啲算係rock 定咩

rock同core
btw甘你老母

linkin park 開頭都nu metal 過嘅
如果聽入門就maiden啦 classic heavy metal，話晒都係經典中嘅經典，聽落完全唔嘈，d riff仲要好有maiden自己嘅風格

岩岩返學見到隔離有人聽the ocean
好想過去r水吹

R啦，The Ocean正呀

點睇 beast in black

Ozzy Osbourne
Randy Rhoads d solo勁正

push
好似冇咩話題

Core 野
the black dahlia murder 新碟

Trivium

push
新mv

Rammstein

仲推緊

近呢兩隻碟都唔知做乜勁

有無band類似 Black Sabbath?

Siam shade 其實唔知算唔算 (有啲歌算係)
不過有幾首真係好正

Don't tell lies
get a life

香港冇人聽metal

opeth都有Ｄ似

ozzy Osborne
grand magus同dawnbringer

Hardcore仔踩埸

我唔識欣賞screaming
我覺得70-80年代既最好

堆oldschool，power,thrash

metal算多啦，你試下問軍工，Power Electronic同Lowercase個啲會仲慘

黑人問號

響Google search 'metal is for' 然後會出'metal is for loser'嘅候選項

同好
pantera, dio, maiden, priest, ozzy, big4真係聽唔厭
仲未計overkill, testament, exodus個堆

Ozzy 同 Randy係絶配
但係Dio 又死咗
btw 又無band 既 vocal 似 Ozzy?

唔記得有冇人提過Heretoir
Blackgaze嗰堆真係唔知計唔計metal好

香港有有無咩metal band好聽？
有聽開鐵樹蘭，Maniac，逆流呢啲

其實死症係太多分類，但Ｄ普通人以為all metal=brutal death,grindcore

core 同Nu黎喎唔係咩

唔多覺香港有唔溝core嘅metal

core

有啦梗係
Karmacipher
Evocation
Cadaver
Dismembered
Dismal
呢幾隊想搵啲core元素黎聽都冇

我會當佢係Post野多
但其實佢又真係有Black底

有無人聽Oriental Metal好似 Myrath Ignea哩d

聽開呢堆
Equilibrium
Ensiferum
A7X
Rammstein
Amon Amarth
Kalmah
Insomnium
Omnium Gatherum

MDM聽MPE
Insomnium winter’s gate
屌好撚想睇live

期待arkona新碟

Core多show出 多啲人聽自然曝光率高啲

Metal=一定要嗌

屌

老老竇竇香港唔係玩pop同情歌已經注定小眾
各有各聽冇咩所謂
不過我好撚憎d人唔聽又着band tee
以前就着nirvana, 宜家就通街iron maiden/metallica
明明着band tee係支持隊band變到濕鳩fashion真係痴撚線

agger
見到啲mk仔成身泡look之後著band tee就想屌柒佢

d濕鳩潮牌連emperor都有

最憎係個啲潮牌抄啲band logo字樣再換另一個字上件衫度，metallica俾人玩到爛哂

呢條女直頭俾James開到聲話佢唔respect
另外aape同sixty eight都有抄個字樣嘅tee，好肉酸

唔知幾時開始變左潮流

見過有個矮柒mk著間條長t係底 面著metallica+yeezy

睇你個名Neige
你肯定係聽Alcest嘅
早兩日買左十周年版Souvenir d'un autre monde LP

dream theater 算唔算係

progressive metal

我覺得metal 個peak 已經過左

早10+年World of Warcraft 仲係好撚hit 既時候，每套pvp movie 幾乎就等於幫成個metal genre 免費宣傳咁滯

宜家edm 極度泛濫

testament都屌過kanye west亂着佢地band tee

絕對係
但我覺得vocal好難聽
鐘意jp可以去聽liquid tension experiment

呢個真，我自己都多著
但都有fd著完鐘意咗nirvana

其實我覺得James Labrie 狀態好果陣幾好聽的

有冇Spotify or any playlist share ?

我都係因為Mike Portnoy過去左A7X個陣我先識dream theater

一去不返
btw 如果果陣係揀Marco Minnemann既話唔知會點
真係好撚勁

結他市場萎縮得好勁
前排有個排行榜 edm排名>rock
更何況metal

edm is shit

Metal=嘈到仆街

呢都覺嘈咁聽返pop算啦

嘈先係metal特色

唔係嫁

Agger

Tech Death其實有好多都唔係好嘈

其實好多人既所謂嘈只係因為人聲唔夠出同編曲厚
試過人聲mixing擺返前d，好多fd都話冇咁嘈

同埋香港人聽歌第一樣聽既一定係人聲
主流d既metal/rock band好多都係sell主音聲靚
最明顯係evanescence within temptation呢d
所以拉朋友入坑我多數介紹symphonic power metal呢類正能量vocal出d既band
利申拉左個fd由sonata arctica聽到dying fetus

係喎唔記得post metal
不過都幾佩服諗到將shoegaze同black metal放埋一齊

Alcest
依隻碟最鍾意Les iris
覺得依個封面靚過舊版

勁

rap同emd邊個shit d

Ensiferum
佢地啲歌好有中世紀feel, 首deathbringer from the sky聽極唔厭

印象中呢個cover本身係隻碟嘅黑膠cover黎

對唔住我rap同edm都有聽，係咪我shit啲

識貨

有聽rap冇聽電子野

米奇老味？

勁憎呢種 mixing，根本無視音樂中 layer 呢個元素

你啱 係我成日記錯話初初冇揀依幅圖

其實多唔多聽metal嘅人聽rap 我聽兩樣都fing得好爽

我edm

劈友劈友！劈劈劈！

有rap metal (NU-METAL)
Linkin park,Limp Bizkit 個類

但係溝埋就嘛嘛 兩頭唔到岸咁

Trivium隻新album都係麻麻哋

去邊個fest?

做咩要利申

咩festival先

利申咗有高尚感，因為自己係清泉

點識metal 女女

要自己’塗‘毒佢地

有冇人有聽sons of apollo
又係大牌supergroup

Core仔lm

上面咪有人利申咗囉

power metal

聽power metal聽到成個人都精神同做野會好有活力

香港有都拖住band仔la

去睇show就識，樓上有位絲打就係咁識返黎

Old Nightwish
Old DragonForce

其實聽doom都得架

HOLLYWOOD UNDEAD
deuce
raise against the machine

著慘慘豬出街

有無清 有聽 HAGGARD
Eppur Si Muove 隻碟
講伽利略

jeng arrr
好鍾意聽
翻譯翻個album名叫「它正在移動」

Maniac同秋紅show已買

Symphonic metal

又要黎多次
屌！

點睇Fear,and Loathing in Las Vegas?
利申:死忠

排名不分先後 聽開
children of bodom
eluveitie (anna走前)
ensiferum
insomnium
dimmu borgir
cradle of filth
amon amarth
fleshgod apocalypse
ne obliviscaris
rammstein
dark funeral

djent有
jason richardson
periphery
animal as leaders

core有
while she sleeps

有無清會去11月25 佢地有份果個SHOW

#yup

屌你斷龍
我去

仆你個街去到成班連登仔相認

唔係metal
唔係好啱聽

有冇trivium既同好

搭單問問
咁bmth算邊類音樂
啱啱接觸 覺得bmth幾正
點知咁多巴打話佢唔算metal

想搵啲冇咁激既慢慢聽上去

其實第一首metal係唔係
Helter Skelter?

post-hardcore

我覺得Black Sabbath先可以叫係第一首metal

Megadeth

有無death metal 巴打有聽開Avatar
Bloody angel好撚好聽

補link

Metallica

有冇閃靈同好

世界大戰抹黑宇宙了can u feel

個時叫唔叫metal呢？
定係到judas priest motörhead 個時先叫

識小妹我

有冇人聽slipknot 同 korn

the haunted
kreator
COB
dimmu borgir
DT

近期聽得好雜

METALCORE

這隊特色係電核咐帶breakdown
metalcore (scream hard as you can, crossover, stray in chaos)
新曲就多電核+rap風+breakdown(LLLD,The Sun Also Rises)
最出名係let me hear

不過佢哋啲曲風係分幾part咁去,其實我覺得不錯(由其breakdown)

新果幾首唔係好啱聽 shine都還可以
我鍾意佢地D突變位(唔知點解釋) 同埋keyboard 佬好撚正

青春

Minami

唔知rammstein 算唔算

見到Jesper 重拾正軌好感動

Btw 個vocal 有d似kamelot 以前果個秦裔Norwegian

Industrial Metal

好

大港起雄鷹，堂堂男兒欲出征

between,有冇巴打聽noise metal？究竟係用咩心態去聽？

Avatar 出左新歌
Death metal 聽開
Cannibal Corpse
Aborted
Abnormality
Arch Enemy

好難明，試過去接觸但大部分都唔明
有隊叫VMO，日本仔玩Noise Black，係呢隊我接受到多啲

thx for sharing
幾正 幾好fing

有冇人識dead by April

邊隊DT

以前都叫deathcore嘅

Linkin Park 2.0

佢地要玩更多風格
所以新碟好似玩hiphop
soft翻少少

聽厭左
playlist求更多新野聽

聽瑞典death metal
Edge of sanity, soils of fate

COB are you dead yet

睇前面巴打啲list啦

每日一歌

用開咩earphone?

N3AP

Rha t20

RHA MA750

乜我聽個啲真係有咁偏，大家似乎對progressive真係冇咁有愛

呢個封面靚好多
舊德版美版LP都係用呢個封面嘅

去到Prophecy Productions出膠 先用返細路封面

Ne Obli 新album 出左

Ue18pro+

已有

乜鳩Core djent metal野都聽

今日一貼

好啱feel

SO PURE
SO COLD

我決定跟我心情每日入黎post 歌/album

巴打你個名

Galneryus
Periphery
Dream Theater
呢排狂聽呢三隊

呢排都有試下dream theater,有咩推薦

聖飢魔Ⅱ

惡魔

DT碟我鐘意train of thought
不過呢期就loop A Change of Season同埋Images and Words

重口味野有新歌

最近成日聽Bring me the horizon ，仲有冇多d呢類既band介紹？

出返去先ok？

Babymetal

有 , the black dahila murder, cannibal corpse ,suffocation

bmth咁撚重口味依幾隊你應該會幾鐘意

大路野
slipknot
korn
trivium

dir en grey(唔知算唔算不過真係好鍾意

最近聽就king810

呢幾隊都係我至愛

頂你

Deathcore 算好重口味啦

我驚條友連依首都未聽過

聽緊happy song 了

有冇聽Thy Art is Murder

樓上: 太多breakdown,不了

有呀

但係我本身唔係咁core
Core只係識少少

大家覺得bmth太pop定點？ 真心唔太熟metal

從來都唔係metal 幾時core 都當metal?

今日

我都metal 多 core得一兩對

thy art 佢今個ablum落左d death metal 元素落去

不過好多鬼佬都話deathcore係metal metalcore唔係其實係幾岩

有無folk metal撚

想問下香港LOCAL既folk metal? 知道國內就有唔少

wildrun

新album

eluveitie

Metalcore暫時只認同lamb of god The Against (藍毛主唱)係metal

architects都入到圍既

Emo 過

好啦 詢眾要求我就post 下我最愛既bmth

近排煲緊necrophobic
有冇手足一齊

我相信有metal 絲打架

me is

pm

bmth metal碌撚咩

外國見好多女

但大部分都係肥婆

繼續吹秦dir en grey
Dir be grey好撚正

Architects

bfmv

有冇人聽goatwhore?

core黎講幾中意august burns red
其他都係metal多

想睇12月秋紅，有冇歌推薦

城內入夜

metalcore有冇人聽asking alexandria?

想搵同好,勿屌ok

推一推先又

DIR EN GREY好正
上年黎香港有去睇

Metalcore？ Post-Hardcore呀？

最近都聽返，都真幾正

有

點解你地唔自己開個core post

core撚全面進場

danny回歸出新碟啊

Arch Enemy
In This Moment
New Years Day

唱metal嘅女人特別吸引

(利申：絲）

dream theater
porcupine tree

Agger 女vocal scream 得好聽真係好正

Butcher babies (metalcore)

如果Dream Theater唔係呀伯聲我會好鍾意，James LaBrie唱歌真係好撚難聽

你覺得In This Moment如果唔係有Maria Brink露對奶出黎有冇人會聽？

我黎緊12月都會去
覺得圍住我幾霸氣幾型

絲打你都特別吸引

留tg交流下

以前我都覺得Metal好嘈，聽ROCK/PUNK多，因為唔鍾意聽唔到歌詞唱乜，但自從聽過本地廣東話METAL，覺得scream好撚正，將自己內心個種不安憤怒叫出黎

無porcupine tree

其實我覺得上隻碟係幾好聽

非gay

我鍾意danny把聲多D

呢排聽archspire新碟

Remote Tumor Seeker
巴打有冇聽Der Weg einer Freiheit

Maria Brink對奶真係令我勁妒忌
不過除咗對奶佢個樣都睇得，同埋把沙沙地嘅聲無論唱sexy 歌定scream 都不得了
最特別既係ITM d live show 真係一場show ,有衫換有props有acting 仲有dancers

Same
以前覺得metel 好dark 好多怨恨好負面，但其實好多歌詞都好positive

自從聽dream theater同dragon force就返唔到轉頭

我覺得宜家asking Alexandria個聲幾mature
其實除咗stand up and scream嘅形象
比較emo/scene 之外冇乜嘢好屌

吓佢scream不得了 絲打你啲口味都幾特別

聽女主音聽holy moses啦

咁就要聽下dsbm喇

特登走咗去聽............

其實dark同怨恨同負面先可以釋放種壓抑出黎...所以一聽dsbm/bm就返唔到轉頭

諗起下年同obsucra場show就成地濕哂

聽返正面野有時會打個冷震

好似打online game 轉職咁

呢排個人down 淨係聽black 同death

Exact7ly

噪音

個人down > black metal > 更加down > black metal > ......
無限loop

冇錯

好想睇呢場 唔知有冇假

Enter shikari 都係post-hardcore
如果metalcore 加電野 前期crossfaith會唔會似d
利申：專登開黎聽多次

dsbm->power

dream theater

聽唔番正面野啦屌

越聽black 個人越正面

dead end

princess
dead man's rock
serafina
good morning satellite

我鐘意早期果兩隻碟

留名學野..

btw metal 咁多分支, 其實點分...
heavy metal, thrash metal, speed metal, industrial metal, metalcore, mathcore, gothic metal, black metal, death metal...........etc.

heavy: hard rock再多d riff同solo

thrash: 快 重riff(palm mute)

speed: 似thrash但melodic d

industrial: synth同sampling, rhythm>melody

metalcore: 9成hardcore 1成metal, breakdown

mathcore: 數唔到拍子既metalcore？

doom: slow and low

gothic: doom既subgenre

black: 玩氣氛，lo-fi, 黑腔

death: 重型thrash，聽唔明唱乜

利申鳩答等比人屌
每個genre搵隊黎聽就最清楚

留名學野

好難用字解釋
真係搵黎聽最清楚
基本上thrash 聽big4 你就明

紅字我識ge, 大概有無分錯, 我都唔係唔識...

我屌你呀

你最鍾意嘅Nocturnal Depression

其實唔洗識晒，
自己鍾意聽咩咪聽咩
利申:old school 撚

extreme metal
mayhem immortal silencer emperor behemoth

本地代表 : 招魂evocation 卸甲

自己聽power比較多，有冇其他巴打幫手填埋佢？

black 同death 我自己覺得好難分 因為好多玩呢味既extreme野o既band 都會玩哂呢2種元素
我個人純粹覺得black metal 聽出黎個感覺brutal過death
利申:唔識

黑金 仲有豬手人 silencer

上面有人講mayhem immortal emperor silencer嗰堆
仲有Darkthrone Bathory(早期) Burzum(早期)
Satanic Warmaster同Peste Noire都聽過少少
前者唔肯定，後者好似係NSBM

Bathory後尾好似玩Viking metal多
不過唔太熟依個subgenre

卸甲......唔好啦

聽到Satanic Warmaster 咁少眾

BTW Satanic Warmaster好似係就咁計Black Metal，但Peste Noire係真係NSBM黎

之前見過下個名
有次行過HMV見到
真係估唔撚到佢會賣
覺得佢Paradise part II個cover幾好
鍾意佢多過原本beherit個version

我就係見有啲人話Satanic Warmaster係
但佢就話自己唔係，所以我唔肯定

唱腔好唔同

屌呀HMV居然有

早期Black 同Death 易分啲 而加black metal 都加低音

Speed: exciter, metal church
原味death metal: death

Hmv好似連mayhem 都有

介紹大家聽下美帝black metal
Judas Iscariot, wolves in the throne room

Mayhem有唔出奇啦，Satanic Warmaster都有先奇

嗰陣係有Black Metal Kommando / Gas Chamber

As I lay dying
雖然好typical既metalcore但係我第一隊聽既重野

其實想問好耐
秋紅算係咩genre?逆流？早期既鐵樹蘭？
Btw香港有咩metal band? 我淨係識parallel horizon and evocation

btw其實都想問香港有無啲heavy / thrash / speed metal band?
好似聽親都core野, extreme / industrial / nu-metal 咁..

as i lay dying咁多solo我覺得又唔係真係好typical嘅metalcore
btw佢地都係我第一隊重型野

KATAKLYSM
SOILWORK
SCAR SYMMETRY

仲有neo-classical metal 呢個genre
個人最愛

有無咩band 既唱腔似Ozzy?請大家推介

正，不過真係好好好高技巧

yngwie malmsteen

btw 咁耐我都仲係唔識讀佢前面個名

好勁
但個名點讀

Hi

YO

Helloween有冇人聽

Nothing to say......

煙域貓steam

I Want Out

Satanic warmaster都算係有名野啦

I'm Alive

Ozzy好獨特下....
Black Label Society 算唔算？

咁雖然係，但我又覺得未至於HMV會有

我都諗有冇睇錯
吖又真係有哂bar code價錢嗰啲

是日精選：deathgrind/grindcore野

去咗generation axe

果場好正!!!

Zakk Walde 背脊彈結他超正!!!!

btw 我果場聽左steve vai 佢地叫左好多次Yngwie 但我都仲係聽唔清楚個讀音...

Dream Theater 冇人講

巴打上面好多人有講喎

係喎

in this moment
第一隻碟先正Beautiful Tragedy

呢排都有聽，聽左兩個album就冇聽
利申：聽開power

Power巴打有冇類似helloween同stratovarius 推介

Angra?

你堆on9電子歌收下皮好唔好

屌你班友唔係core 撚咩？ 推隊core野又冇人理

cattle decap係brutal death

邊度core

有玩grindcore 嫁

grind係metal友接受的唯一core類

Deathcore同少少metalcore都可以

Grindcore唔撚係core呀

Deathcore grindcore都ok metalcore麻麻

邊忽brutal death?

有冇人岩

其實依家仲有咩地方會搞 METAL SHOW
clockenflap 愈黎愈多edm

又聽多次 megadeth trust

重有dream theater 首The Dance Of Eternity

John Myung
john petrucci

重有linkin park <其實好多人聽(不過都唔夠多),雖然最新個張album唔係metal
這首歌太冷門 (qwerty/victimized)

勁鐘意LP重少少既album (the hunting party,hybrid theory,meteora,Minutes to Midnight)
真係可惜

係香港冇姐，外國大把

Hellfest 2017個line up幾正
又冇錢飛去睇

香港冇哂live house

唉 ha都做唔住

去外國好貴呀CHING

sad

如果我話我其實幾鐘意A Thousand Suns 會唔會畀人屌

仍然要對progressive metal有希望

諗諗下真係得ha會成日搞metalshow
蒲吧可能都有既

外國啲metal show多數響邊度搞？

非常高質

見到thumbnail係支strat已經估到邊個

Trivium 新album 勁正

下星期都有場old school thrash野
最想睇係慘慘豬光榮回歸

呢排prog聽maudin of the wall

有見過下個名

Babymetal

我都係出我番去

好彈 少少力就落到vibrato

有冇人12月19會去miss may i個live show?

諗緊

去啦，雖然我都唔聽

你諗住齋去mosh

唔想

我好耐冇睇live show想去
但冇人陪，又唔熟佢地d歌，掙扎緊

唔係啦，係要支持HA

pop music makes me angry

monolord真係好撚正
d riff重到好似比架貨車撞咁
聽到好想拎個枕頭打

好撚正

仲有之前成日loop既khemmis

聽到好撚熱血

有冇人聽日去

BYE

渣ga

唔使做咩

禮拜四仲有場!

冇慘慘豬

唔知來年有冇機會好似今年咁
有big4 級數嘅band黎香港呢

睇怕就冇

今年都兩隊BIG 4黎左, 有啲難度wor..

1月

如果人生可以聽次maiden就好

新手開始聽metal 見到好多sub group 唔識分

而家聽緊5fdp 同 Trivium

你係指Subgenre?

乜都聽下就會聽得出個大概

係

有咩歌凈係聽過紅色怪獸果隻碟

紅色怪獸 Hate?

x2

係Hate

Trivium
隻新碟 sin and the sentence 丁正出血

有冇手足諗住1月逆流
我第一次睇

The Revanchist

跪求各位推介下thrash metal band
除咗Big 4

Kreator

邊度買飛

我都想知

Morbid angel 新碟好正

feel到有紅色大字準備

ITS TIMR TO RAISE OUR FLAG OF HATE!!!

屌！

btw, overkill, testament, exodus

陳進同我收！
BTW Testament新碟正到仆街

兇鳩市民唔識法例！

btw 一陣聽吓先。其實我覺得陳進警司都算係香港thrash metal 嘅代表作

屌！
其實真係好撚正

想問下有無album既風格類似Dream Theater 既metropolis pt2
Thx

我自己就覺得玩Progressive既band隊隊都好唔同
可能會感覺到某啲band既音樂有少少其他band既reference，但係本身每一隊都好似自己有一個genre咁
所以好難搵到真係好相似既地方

下面兩隻album其實冇咩大關係，不過容許我hard sell下...

contortionist真心高質

thy art is murde幾時有飛賣

唔洗咁早買
一定有飛 walk in 都有啦

想知幾錢張

dragon force係咪cancel咗黎hk?
利申 岩岩放監

yes

真係好撚正
成日覺得好聰明點解呢啲riff都會作得出

SABATON

今年應該有新album

屌 完全同我一樣
a new world

嘩終於有同好
呢D band 有D metal 佬覺得係 pop
我搞隊玩呢D 野既 band 成日都搵唔到人

whitechapel上次有冇黎到香港？
利申 仲坐緊

人越大反而越欣賞clean vocal

當然其實scream本身都係好正撚既

最多放啲出名啲既band上來啦

Progressive 唔係 metal 阿宜家

有無nightwish fans?

邊隊progressive?

其實nightwisher點睇主音比較呢樣嘢?
其實我覺得3個主音都有各自嘅style 無話邊個最好

唔撚解就走

聽開metal嘅巴打用開咩聽
電話定player

電話

bring me the horizon progressive-technical post-metal core

Anette 根本夾硬黎
Nightwish D歌好多都over 左佢個 range
佢玩自己 solo 野順耳好多

呢期聽開Leprous同Earthside呢類
有冇多啲Progressive 介紹下？

近排個earphone 壞撚左，唔知買個咩好

maudlin of the wall
avant garde野

Sony

我始終好鐘意Devin Townsend 2016年隻碟

雖然你可能已經聽過，不過都放上來先

感覺上就同你講個兩隊有少少似既，不過Ambient就更加重一啲我覺得

無聽開
巴打有無咩介紹會一聽就愛上metal既歌

Behemoth

第一次真正愛上metal係As I Lay Dying，真係一聽就上癮

下面兩首我以前成日loop
個陣仲讀緊中學，個個以為我痴線

真係好睇人
我係一聽megadeth holy wars 一開始個riff就入左坑

Anette係得dpp同 imaginaerum 先唱得好
舊歌就...

我第一首入坑歌係a7x首a little piece of heaven

Tornado of Souls

我都係
同raining blood

鍾意Classic metal定Core野?

+1
同one

有冇人聽開atmospheric black metal嗰堆
拋一拋磚類似Lustre / Eldamar / Caladan Brood
Summoning應該都算不過重少少

另外又聽返Windir同Bathory
以前啲野真係幾正

其實聽開pop既聽下ballad 就入到門
聽snake in the grass

我自己仲記得第一首聽metal嘅係enter sandman，個時仲覺得好麻麻。點知係youtube 鳩search，聽到holy wars頭幾下3連音，咁就入左坑，到依家仲係覺得holy wars個riff真係世界第一

enisum

Angelmaker呢類叫咩？

Deathcore,巴打識野

Dissentient

Dissentient真係世界級
佢D solo編得好正

Breeeeee

Babymetal同 A7x 仲有Marilyn Manson 算唔算?

Slipknot 算唔算

metallica

真係唔好以為鳩屎Pop 就唔噪音先得架

之前有follow佢地Facebook
見佢地Live個mic stand幾靚
好似樹枝咁

呢到!!!!

氣氛黑Downfall of Nur都幾正

pish

有冇morbid angel fans? 點睇i碟？

呢排又聽tool
原來對上隻碟已經11年前

以為DSBM嗰啲野黎

信你啲taste多數冇死

年年都見依幅圖

係到講core係咪會比人屌到飛起

有冇d core既例子?metal新手

all that remains
killswitch engage
dead by april

聽core不如試下聽the ocean
vocal把聲清聲定scream都好入耳，仲要編曲勁高質

十年磨一劍磨到把劍都唔見左

最近好迷novelists呢首

今日真係要聽一聽陳進警司收皮

朱經緯 揮一棍 手臂延伸奇幻

In......wave!!!!!!!

Do I end this all for the world to see?
In waves, In waves
Do I take everybody else down? (everybody else down)
Everybody else down with me

In waves
In waves
In waves
In waves

就嚟推爆

屌你打晒 唔比人接嘅

Trivium
新Album 勁正

唔知點解覺得首歌好歡樂

鐘意聽A night of Texas 同 angelmaker既編曲同個high pitch scream,求介紹啲差唔多既

Arch enemy

Amon amath 👍🏻

Amon amarth 先岩

Eat rice!!!!!!!!
Egg white!!!!!!

聽完真係好似叉左電咁
充滿希望同處光

會唔會係第一個會推爆既metal post

咁抬舉我

屌好後悔早幾年冇睇呀

佢地已經算好Special
聽下Daarchlea

高速啤機

你哋唔駛信耶穌，只要信金剛惡魔

Trivium 應該係咁多隊band之中轉鼓手轉得最密既一隊

快推1001

乛
好正呀

我2013先識佢地
果陣覺得把聲好似3 days grace條友

好有可能

琴日耶穌係要打救我，我話唔洗客氣啦，因為我哋琴日開始崇拜金剛惡魔~

金剛!惡魔!

有啲似

有冇band 似 advent sorrow
個d

有冇人推介下

點解無人講aigust burns red

bullet轉鼓手

The Black Dahlia Murder
Architects
Parkway Drive

Black dahlia murder正

求vocal唱清聲多 編曲豐富多變化 如果有埋弦樂既metal歌就上
想試下搵呢種既野聽
nightwish個種 但嫌佢編曲未夠豐富
唔好意思咁多要求 麻煩哂

architects pd正

parkway drive最鍾意the river

個人覺得pop rock 個堆仲嘈啦..
聽開melodic death專心聽完全唔嘈

dream theater幫唔幫到你

Moose

Architects metalcore界算數一數二

Architects算唔算metal？

正username

得 仲有冇？

Voices from the Fuselage 幫唔幫到你

Epica真係成首歌好似嘅編曲好似故事咁

Metal真係噪音

有冇人聽過Fen
最近幾鍾意佢地隻The Malediction Fields

話說epica cover進擊的巨人隻碟出左

silencer o係london有show,唔係話佢唔開show架咩

歌就正 但點解錄音好似差過The Holographic Principle嘅？

去外國睇band洗唔洗做做gym先？

而家metal,唔計core
其實邊到（北美，歐洲，英國）主導緊同興邊個genre

Ocean grove 世界第一

歐洲 北歐個d最多

邊幾隊？
特別係children of bodom?

點解以前祖國可以咁撚勁，三大元佬 iron maiden,pink floyd, judas priest...
6千萬人同3億人砍

三大元老唔係Led Zeppelin, Black Sabbath, Deep Purple咩？

點解pink floyd會同另外兩隊擺埋一齊
仲有motorhead

係三大元佬加iron maiden,pink floyd...
唔係擺埋一齊,只係太正順便提起英國堆legends啫

好聽！

where is queen?

冇介紹錯呢
下年好似會出新碟

溫馨提示

應該只睇31號
師兄walk in 買飛?

痴線, 原來個場地幾遠下

睇黎會成為第一個推爆嘅post

推爆開post 2

好聽好聽 more more
我鍾意periphery but想搵d clean voice

終於

推一推
音樂台更好

中學時期成日聽,人大左反而唔想聽呢D

呢排心情唔好都少聽左

心情唔好先會聽

聽doom metal多 death metal 嗰D少聽左

點解

心情唔好先會聽+1